紅官胡雅文又一次重判手足

法庭文字直播台
#區域法院第廿七庭
#胡雅文法官
#判刑
#1110屯門

陳(17)
🛑自20200612認罪開始還押

控罪：
(1)管有物品意圖摧毁或損壞財產
(2)較早前撤回，歸法庭存檔

詳情：
被控指19年11月10日在屯門兆麟苑管有3個汽油彈、2把扳手、1個載有白電油的容器、1包內含次氯酸鈣的白色粉狀顆、14塊白布、1個漏斗、4個打火機、1把剪刀

上回求情及法庭指示：
呈上母親、姊姊、中學班主任及副校長等求情信。被告是一名正面積極且善良的年輕人，有堅定志向，經常參與義工服務。當時是受社會氛圍影響而衝動犯事，現已明白暴力不能解決問題，對事件感懊悔，願意為所做承擔後果。希望法庭輕判。
法官要求先還押索取教導所、勞教中心及心理報告。

【是日1442更新：】
辯方表示被告明白並確認各份報告之內容。報告內容正面，建議判入勞教中心或更新中心。當時被告無知且缺乏深思熟慮，但現已深感懊悔。家人一直支持被告又為他擔心，使他心有愧意。被告承諾以後必奉公守法，又希望可以完成學業。

法官表示雖然被告年紀輕，但未確定會否跟從報告建議。辯方律師引述心理報告建議被告參與社會民生時事或繼續進修有助個人發展，而勞教中心亦是合適被告的更新處所。有助於被告成為「奉公守法之良民」，亦有懲教人員跟進引導被告成為「具建設性的社會棟樑」。判入勞教中心尤如判監，但環境更有助被告健康成長。

法官表示先休庭半小時，至1505宣判。

【速報】手足判監2年8個月。

又勞教

唔係勞教

我每晚訓前都會向上天祈禱, 希望隻死仆街肥豬臨尾唔過得世, 長命千歲, 惡病纏身